* Consideraciones generales

    - software:
        - [Editor de ecuaciones de Microsoft Word®](https://support.office.com/en-us/article/equation-editor-6eac7d71-3c74-437b-80d3-c7dea24fdf3f)
        - [Editor matemático y de ecuaciones LibreOffice](https://www.libreoffice.org/discover/math/)
        - [MacTeX](http://www.tug.org/mactex/): software para ambientes macosx
        - [TeX Live](https://www.tug.org/texlive/): software para ambientes Linux
        - [Miktex](https://miktex.org/download): software para ambientes Microsoft Windows®
        - [Overleaf](https://www.overleaf.com/): editor en línea de documentos LaTex
        - [LaTexBase](https://latexbase.com/): editor en línea de documentos LaTex
        - [Papeeria](https://papeeria.com/): editor en línea de documentos LaTex
        - [CodingGround LaTex editor](https://www.tutorialspoint.com/online_latex_editor.php): editor en línea de documentos LaTex
        - [CodeCogs eqneditor](https://www.codecogs.com/latex/eqneditor.php): editor en línea de documentos LaTex

    - tipografía:
        - todas las fuentes deben cumplir con el formato de codificación de caracteres [UTF-8](https://es.wikipedia.org/wiki/UTF-8)
        - en caso de utilizar fuentes de idiomas [chino](https://es.wikipedia.org/wiki/Sinograma), [vietnamita](https://es.wikipedia.org/wiki/Alfabeto_vietnamita), [jeroglíficos egipcios](https://es.wikipedia.org/wiki/Jerogl%C3%ADficos_egipcios),  [cirílico](https://es.wikipedia.org/wiki/Alfabeto_cir%C3%ADlico), [armenio](https://es.wikipedia.org/wiki/Alfabeto_armenio), [copto](https://es.wikipedia.org/wiki/Alfabeto_copto) entre otros casos de familias tipográficas no occidentales, dichas fuentes deben ser suministradas (al momento, sólo fuentes en formato .[`ttf`](https://es.wikipedia.org/wiki/TrueType)). En caso de estar en otro formato (sea formatos `.otf`, `.eof`, `.woff`), consultar
        - para máxima compatibilidad, en todas sus ecuaciones matemáticas utilice la tipografía [Google Noto](https://es.wikipedia.org/wiki/Google_Noto). Se obtiene [aquí](https://www.google.com/get/noto/)
        - ![noto-font-google.gif](https://bitbucket.org/repo/rpybXp8/images/652861917-noto-font-google.gif)
        - Puede intentar convertir su fuente tipográfica a formato `.ttf` utilizando estos servicios en línea:
              - [Online font converter](https://onlinefontconverter.com/)
              - [Transfonter](https://transfonter.org/)
              - [FontConverter](https://www.fontconverter.org/)
              - [Font-converter](https://www.font-converter.net/en)

    - Enlaces varios:
        - Tutorials
            - [Video-tutoriales acerca de varios tópicos relacionados con documentos en formato LaTeX](https://www.youtube.com/user/ShareLaTeX)
            - [Primeros pasos, estructura de los documentos, dando formato, et alia](https://www.andy-roberts.net/writing/latex)
            - [Preguntas frecuentes]
                * [Preguntas frecuentes visuales](http://www.ctan.org/tex-archive/info/visualFAQ/visualFAQ.pdf) (en inglés)
                * [Listado de preguntas frecuentes acerca de documentos LaTeX](https://texfaq.org/)  (en inglés)
                * [Foro de preguntas y respuestas TeX - LaTeX](http://tex.stackexchange.com/)  (en inglés)
                * [Comunidad LaTeX](http://www.latex-community.org/)  (en inglés)
                * [Documentación TeX y LaTeX](http://www.texdoc.net/)  (en inglés)
        